【寶光論政】回應 謝峰先生的【關於香港年輕人】的謬論

心態上我還是年輕人。在花園我也有很多21歲左右的朋友。
在2019-10-24，外交部駐港特派員謝鋒出席大灣區改革論壇。
他致辭時說：
A----在香港，年輕人根本不是和平示威，而是暴力犯罪。
B---香港的法治秩序遭到野蠻破壞。
-C--反修例只是一個借口，有幕後搞手及外國勢力搞亂香港，圖推翻特區政府，奪取管治權，令香港變成獨立及半獨立的政治體。
=====
我的評論：
1. 謝先生越權【ultra vires】了. 他的官方職務是：外交部駐港特派員公署，是中華人民共和國外交部根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第十三條，在香港設立的，負責處理香港與外國政府和國際組織之間的外交事務的外交機構。
2. 作為個人，他對香港指手畫腳，是否出於愛香港。為啥他不首先愛國。國家目前最大危機是中美貿易戰。香港【如果加入大灣區】可以幫助北京對付美國。所以，謝先生應該在論壇談談香港咋樣幫忙應對貿易戰。
3. 上述的A段，是以偏概全，犯了邏輯錯誤。更有甚者，有視頻顯示那些扔汽油彈的 是警方派出的臥底。
4. 上面B --- 謝先生 把 “rule of law” 和 “rule by law” 混淆了。他應該說：‘’在香港，有跡象顯示法律不受尊重 ‘’， 而不是“香港的法治秩序遭到野蠻破壞。”。 但是，他蔑視了在香港，目前最大的問題是警察暴力--wounding w/ intent, rape, unlawful detention.
5. 上面的C-- 這完全是捏造【你們可以搜尋 香港電台的視頻：大約20集的鏗鏘集】。想不到 泱泱大國的高官也進行碰瓷的勾當。